# Ревью статьи https://docs.ozon.ru/performance/

## Замечания

1) Это скорее не замечание, а вопрос. В компании нет практики переносить предлоги в конце строки на следующую строку?
2) Самая первая ссылка на https://performance.ozon.ru/ представляет тупик для незарегистрированного пользователя. То есть, если пользователь не зарегистрирован, то он попадает на страницу авторизации, где не дано никаких ссылок или пояснений, что ему нужно сделать, чтобы войти в личный кабинет рекламной платформы. Это касается не самой документации, но тех писатель мог бы поучаствовать в продумывании сценария действий пользователя.
3) В статье самый первый подзаголовок второго уровня (Типы продвижения), это кажется странным. Почему бы не сделать его первого уровня или как-то избавиться от него?
4) По поводу подраздела **Показатель «Охват»**: 
   1) текст после подзаголовка начинается с глагола — это не характерно для русского языка, выглядит как калька с английского.
   2) повтор одной и той же информации: ранее было дано определение в списке «охват **— доля уникальных пользователей, которые увидели ваши товары относительно возможной аудитории охвата**.», а потом уже после него «С помощью этого показателя вы можете оценить, **какую долю от всех потенциальных покупателей охватываете** и какая доля клиентов не видит ваши товары, но видит товары ваших конкурентов.» — здесь я бы дублирующую инфу удалил, а инфу о второй доле клиентов, которые не видят товара продавца, добавил бы в список и туда же добавил бы предложение «Увеличить долю показателя можно с помощью запуска инструментов продвижения.», а также первые два абзаца маленького подраздела оформил бы как примечание, ну и сам подзаг бы убрал.

5) «Кампании распределены по разделам Продвижение товаров и Медийная реклама.» — дублирующася инфа. До этого уже было «В разделах Продвижение товаров и Медийная реклама вы можете просмотреть список ваших кампаний и ключевую информацию о них:». Мне кажется, это и так очевидно, что кампании бывают двух видов и распределены по двум соответствующим разделам. Если мы уберем это предложение, тогда в следующем предложении нужно назвать эти разделы, потому что будет не очень понятно, о чем идет речь.
6) Название раздела «Расчёты» не очень четко отображает его содержание. В разделе говорится о тратах только на продвижение. 

Также в этом же разделе есть предложение «Способ получения документов зависит от приложения к договору с Ozon оказание услуг по CPM модели:» с непонятной ссылкой, которая ведет на ту же страницу и несуществующий раздел «Как получить доступ». После того, как мы уберем ссылку, следует добавить название приложения к договору с Ozon (если такое название есть).

7) В абзаце «Чтобы посмотреть отчётность за конкретный период, нажмите За период и выберите даты. Максимальный период отчёта — с 1 января 2019 года по текущую дату. Нажмите Применить.» третье предложение поменять со вторым, и тогда последнее предложение можно оформить в виде примечания.
8) «Вы увидите суммарную статистику по расходам, расходам бонусов и расходам по абонентскому счёту, при наличии.» — «При наличии можно убрать».